2018平昌冬季奧運 IOC：俄羅斯全隊禁賽

IOC(International Olympic Committee，國際奧林匹克委員會)主席巴赫（Thomas Bach）今天在洛桑舉行的紀律委員會後宣布，明年2月9日南韓平昌冬季奧運，將不允許俄羅斯以國家隊報名參賽，但允許未涉及禁藥的運動員，以個人名義「獨立參賽」，屆時若取得獎牌，將不懸掛俄羅斯國旗，也不會演奏國歌，僅以IOC會旗、會歌代替。

俄羅斯是上屆冬季奧運主辦國，被爆發國家主導選手使用禁藥，並利用主辦國之便，偷換禁藥樣本，躲過禁藥檢查，IOC認為這次國家支持的集體禁藥作弊行為，因此決定明年冬季奧運，將俄羅斯全隊禁賽。(陳國偉／綜合報導)

有得獨立參賽都好
如果戰鬥民族無得出賽 花式溜冰就得返男單有睇頭

垃圾國